乜都控制唔到嘅感覺真係好難受

老母一句 「你乜都唔會得到」
完全篤中我死穴
我好耐無喊 但我突然好似失控噉流眼淚
我唔想要嘅 全部受哂
想要嘅 全部離我而去
由細到大 智商都比人差一截
做任何野都比人慢 比人花多五六倍時間
DSE衰收尾 後來死chur父母俾$我做後門狗 結果入到一科我討厭嘅水泡工程
我發現個人愈來愈攰 跟唔上學習進度
日日都有種挫敗感
我當初入大學就係想證明自己智商仲有得救 但發覺自己根本勉強唔嚟
更衰嘅事情接踵而來
我老豆俾人炒咗 屋企無咗經濟支柱
成家搬入公屋 就係我長久以嚟怨恨嘅柒木樹
原本住長沙灣嗰陣一直都好好 我對喱個地方好有感情 而且去邊都方便
但自從入咗去柒木樹之後 做所有野都好唔順心 去邊都好浪費時間 尤其係去西貢返學 每日來回都無咗三四個鐘
我本來智商就有缺憾 而家就連好好溫書嘅時間都無
好多人叫我住hall 但我偏偏對科大有種恐懼感 每一個學生都出色過我 我自己又成日做咗同學嘅負累 一逗留得耐就會覺得自己好無用 成日都有種嘔吐感
但要我返屋企亦都係一種折磨
柒木樹嘅低賤生物隨處便溺 又多自卑變自大嘅蠢人 成日都以領綜緩為榮 以住「偽半山」為樂 有一排就連老母都差d俾佢地教壞 公屋係一個失常嘅世界

好多人都勸我睇開d 但我真係做唔到
「你有公屋已經好好」
但你地知唔知道有幾多失常反智嘅人包圍住我 令我覺得好憤怒
「你係大學生 已經好過一部分人」
但你地又知唔知道我只係一個挣扎合格嘅人 太多人強過我 我出到社會都係一個僅僅生存到嘅人
「點解你唔租出來去住？」
我有返part time 但如果要承擔起租金
就要再有犧牲學業去返更多工 我今年final year 唔想臨門一腳先嚟衰
我已經聽夠好多虛假嘅安慰說話
但全部都無辦法實質幫到我

個個都笑我蠢 笑我成個怨婦噉
我可以點做？我真係唔知點做
我愈嚟愈攰 幾時先到死嗰日？
我唔甘心一世就噉完 但我可以點做？
我只係想有一個令我精神好過d嘅地方
我可以點去到？

再辛苦也好 亦不要淡忘 前景多好看

你諗清楚先，除咗住處外，有咩改變唔到？
學業係衰英文定點？

你係輕度弱智?

老老實實其實身邊好多輕度弱智 不過平時睇唔出 剩係會覺得佢蠢蠢地

我已經聽夠喱d說話
現實依舊
過都多謝巴打

不

智能障礙
未去到弱智
但明顯低人一段距離

唉 唔緊要啦 做人真係好多麻煩野 好多痴線野
控制唔到好多野 一齊捱落去啦

所有學習嘅野我都處理得好吃力
嘗試過好多方法
但都無成果

你就最撚清楚啦 因為你咪就係個個弱智仔囉

同弱智有咩分別? 真心請教

無

或者發展其他方面嘅能力？藝術？運動？手工？

你為乜而讀書先

有無做運動?

有時負面情緒係因為你太耐無做過運動分泌失調做成

其實差別唔大
做好多野個腦都一片空白
學野除咗死記 其他方法都行唔通

你係真係比專家檢測過定自己下定論?

開口埋口嫌公屋
少爺仔嘆慣又受過挫折
不如你quit u 搵工 唔好再增加屋企負擔

Art完全唔掂
運動只係有羽毛球 但唔入流

妄想得到脱貧嘅機會
妄想證明自己智商仲有得救

試下跑下步 同人建立多啲關係 上下興趣班

通常一個星期兩至三個鐘
但有時候應付功課同mid term會暫時放低

智商唔會改變㗎 會改變嘅只有你嘅睇法

點知自己係唔係弱智
有啲懷疑自己係..